【融人自擾】沒權選的選舉 - 莊逸希

節錄

【融人自擾】沒權選的選舉 - 莊逸希

■四年前香港人應該沒太多人會支持特朗普當選，但今天不少輿論是希望他連任。 資料圖片

四年前的今天，我呆在同一張交易桌，一切都歷歷在目。

剛剛經歷完戲劇性的脫歐公投，。。。。。。。。。。

四年前你怎想到一向感覺政治正確的美國人會選這個在多方面都政治不正確的戲子？

當天看着點票，一格格變成紅色，那一刻根本想像不了這個喜劇角色，成為世界上擁有最多實體和金融核武的領袖後，世界將會變成怎麼樣。

更加誇張的是，四年前香港人應該沒太多人會支持特朗普當選，但今天我見不少輿論是希望他連任。這個改變的背後，香港這個曾經政治冷感的社會發生過多少不可磨滅的內部矛盾。

四年前很多中環港豬──包括本人──覺得佔中是不切實際，更是阻人發達；但，四年後的今天在皇后大道中竟有西裝友和你食催淚彈。

四年前你又怎想到在香港和平遊行提出訴求會被政府當耳邊風，戴口罩被定為非法，在太子站行過着黑衫等於暴動，假日出入油尖旺要預備被追，限聚令變成了維穩政治工具，中環黃金地段開Donki同Decathlon，全港第一名校要招插班生，記者查真相會被上門拘捕？

我開始明白為甚麼美國人民不再要奧巴馬口中那個change，而是要特朗普這個change。

四年後在同一張交易桌上的是不同的一個我，等待明早的點票結果。本應只是工作可以情感抽離，但在這個環環相扣的世界，我們每天生活的現實竟然被我們沒選擇權的選舉左右。

莊逸希

善心打破零回覆